Подарки на праздник
===================

Демонстрационный проект на Django для первого знакомства с веб-фреймворком 
и некоторыми его особенностями и подходами к реализации веб-приложений.


Описание задачи
---------------

На праздник человек хочет получить желанный подарок. Но как об этом сообщить друзьям? 
А как не обременить их большой стоимостью подарка? Может быть, несколько человек увидят и скинутся на него.
Выход найден! Необходимо составить список желанных подарков и показать его друзьям.

Но кроме этого им можно помочь: не дать принести один и тот же подарок.
И снова есть решение! Давайте предложим им "Забронировать" подарок.

Правда бывает незадача - хотели-хотели, решили, забронировали, а тут вдруг обнаруживается, что никак 
не удается найти именно этот подарок. Что делать? Можно снять бронь и выбрать другой!


Требования к приложению
-----------------------

* Добавление праздников и подарков, которые хочется получить.
* Открыть/закрыть доступ к просмотру праздника.
* Закрыть доступ к празднику после его окончания, т.е. сделать его закрытым **(самостоятельное задание)**.
* Отправка приватной ссылки на праздник другу.
* Бронирование/снятие брони с подарка по email и имени.
* Показывать на станице праздника только те подарки, которые еще не зарезервированы **(самостоятельное задание)**.


Описание реализации
-------------------

Для добавления праздников и подарков будет использоваться стандартная админка Django.
Открытие и закрытие праздника реализуется с помощью галки "Открыт", выставляемой у праздника. 

Чтобы подарок был сюрпризом в админке не будет выводиться информация о том, кто какой подарок зарезервировал.

Для обеспечения приватности ссылка будет содержать трудно воспроизводимую/угадываемую последовательность 
символов (например, MD5 от текущего времени).

Страница для друзей реализуется как одностраничное приложение (SPA). 
Другу предлагается ввести email и имя для бронирования подарка.

Снятие брони возможно только при указании email, на который был забронирован подарок, чтобы 
её не мог снять произвольный пользователь.

**Самостоятельное задание:**

В проекте реализовано снятие и добавление брони с помощью одного view (gifts.gifts.views.reserve_view). 
Реализуйте два view: одно для снятия брони, а второе для установки, пропишите в шаблонах соответствующие ссылки на них.


Дополнительная информация
-------------------------

Информация по процессу разработки с использованием Django в файле "docs/development.txt"


Инструменты
-----------

* Python 3 - http://python.org/
* Django > 1.7 (т.к. с этой версии появились встроенные миграции) - http://djangoproject.com/
* SASS - http://sass-lang.com/



Что показано в этом проекте?
----------------------------

* Реализация моделей и менеджеров объектов
* Реализация функций представления (views)
* Конфигурирование URL
* Описание админки
* Написание шаблонов: расширение (extend), включение (include), использование шаблонных тегов (if, url)
* Написание и подключение CSS
* Написание и подключение JS
* Использование HTTP-кодов для большей информативности ответов
* Компоновка проекта в единое целое из всех перечисленных компонентов

В комментариях к исходникам рассказаны некоторые подходы, используемые при разработке, объяснены причины выбора 
тех или иных способов реализации.

**Важно**

Это всё же демонстрационный проект, он маленький и простой. В реальной жизни те или иные подходы могут меняться, 
некоторые решения, использованные здесь, совершенно непригодны для использования в больших проектах.

Рассматривайте этот проект как пример, от которого можно отталкиваться для начального обучения и понимания основ разработки.


Что дальше?
-----------

Документация Django хорошо структурирована по разделам. Можно эту структуру использовать 
как дорожную карту для обучения: https://docs.djangoproject.com/en/1.7/


Также на сайте Django есть несколько туториалов, по которым можно еще раз подробно 
рассмотреть процесс разработки приложений: https://docs.djangoproject.com/en/1.7/intro/